【武漢肺炎】日本研究：估計至少一半患者被「無病徵」患者傳染

日本北海道大學感染症疫學教授西浦博領導的研究團隊指出，每2名病人中，就有至少1名患者是從無病徵患者身上感染病毒。

團隊呼籲政府採取預防措施，下令讓醫療體系為患者數量可能急劇上升做好準備，而不是單靠隔離來遏制疫情擴散。

西浦博帶領團隊分析包括中國、泰國和美國在內6個國家公布的26個（涉52人）的人傳人個案後，預計患者感染病毒的時間比之前想象的還要短。

研究人員發現，雖然新冠肺炎的平均潛伏期為5天，但在這些研究涉及的個案當中，有超過半數的患者在5天內出現病徵。

研究人員的結論是，第二批患者是被當時正處於潛伏期、尚未出現病徵的第一批患者傳染。

其實如果我知道身邊既人有病徵 我都吾會同佢黐甘埋？個研究會吾會太有用？

睇下生存手冊：